{
    "question": "sebutkan 10 jenis tanaman hias yang dilihat dari keindahan bunganya dan 10\u00a0jenis tanaman hias yang dilihat dari keindahan daunnya serta golongkan masing-masing berdasarkan jenisnya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>yang dilihat dari daunnya bonsai,suplir,keladi,sri\nrejeki,kuping gajah,paku tanduk rusa,puring<br></span>Yang dilihat dari bunganya angrek,<span>euphorbia<br></span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>yang dilihat dari daunnya bonsai,suplir,keladi,sri rejeki,kuping gajah,paku tanduk rusa,puring,waru<br></span>Yang dilihat dari bunganya angrek,<span>euphorbia,kembang kol</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apakah-kalian-sebagai-pembaca-puisi-itu-sampah-atau-apa-merasa-516",
            "question": "Apakah kalian sebagai pembaca puisi \"itu sampah atau apa?\" Merasa tersindir? Jika ya, mengapa? Jika tidak, mengapa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya , karena jika melihat kondisi wilayah tempat tinggal ,, masih banyak samah berserakan yang disebabkan oleh amat minimnya kesadaran masyarakat setempat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-penjelasan-seandainya-anda-tidak-setuju-bahwa-koda-sama-d-985",
            "question": "berikan penjelasan seandainya anda tidak setuju bahwa koda sama dengan penutup. Pikirkan bahwa penutup menggambarkan situasi yang seimbang dengan situasi pada orientasi !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "koda berbeda dengan penutup. jadi koda itu sudah menemukan cara memecahkan permasalahannya. baru kemudian di penutup adah akhir dari permasalahannya. keadaan penutup harus sama dengan orientasi maksudnya keadaan sudah normal kebali seperti semula, tidak seperti keadaan saat di puncak maslah.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "definisi-dari-pengumuman-575",
            "question": "Definisi dari pengumuman",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo menurutku pengumuman itu suatu informasi yang disampaikan kepada orang lain dengan membawa informasi yang sudah jelas dan ditentukan maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pengumuman\n adalah surat yang disampaikan kepada umum, sekelompok khalayak tanpa \nharus diketahui siapa dan berapa jumlah pembacanya, dan siapa pun berhak\n membaca, namun tidak semua pembaca itu berkepentingan (Nurjamal dan \nSumirat, 2010:56). Pengumman dibuat untuk mengkomunikasikan atau \nmenginformasikan suatu gagasan, pikiran kepada pihak lain. Pengumuman \nadalah salah satu bagian dari surat yang dibedakan berdasarkan jumlah \nsasarannya.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-bernegosiasi-dalam-kehidupan-sehari-603",
            "question": "Berikan\u00a0contoh\u00a0bernegosiasi\u00a0dalam\u00a0kehidupan\u00a0sehari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seorang ibu bernegosiasi kepada tukang sayur di pasar mengenai harga bahan2 makanan agar mendapat harga yang murah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-eksposisi-dengan-strukturnya-yang-bertema-pendidikan-110",
            "question": "Contoh eksposisi dengan strukturnya yang bertema pendidikan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pengertian, Struktur dan Karakteristik Teks Eksposisi<br><br>TEKS EKSPOSISI<br>Tahu kah kalian bagaimana saja cara \nmenyampaikan pendapat? Kalian dapat menyampaikan pendapat secara \nlangsung melalui diskusi maupun dengan cara tidak langsung melalui teks \neksposisi.<br>Apa sih teks eksposisi itu?<br>Ga ada yang tahu?<br>Supaya kalian tahu, mari kita tengok presentasi berikut ini!<br><br>Pengertian Teks Eksposisi<br>Teks eksposisi adalah sebuah teks \nyang dapat menceritakan pendapat pribadi Anda terhadap suatu \npermasalahan, seperti sebuah anjuran misalnya.<br><br><br>MEMBEDAH TEKS EKSPOSISI<br><br>Struktur teks eksposisi<br><br>1.Pernyataan pendapat (tesis)<br>Pada bagian ini, berisikan pendapat atau prediksi sang penulis yang tentunya berdasarkan sebuah fakta.<br>Contoh:\n \u201cMedia itu mengangkat hasil riset dari McKinsey dan Standart Chartered \nyang mengatakan bahwa ekonomi Indonesia akan melampaui Jerman dan \nInggris pada tahun 2030.\u201d<br><br>2.Argumentasi<br>Alasan penulis yang berisikan fakta-fakta yang dapat mendukung pendapat atau prediksi sang penulis.<br>Contoh: \u201cIndonesia diperkirakan memiliki sekitar 90 juta orang yang berada di kelompok consuming class.\u201d<br>Nah, terbukti kan bahwa fakta tadi mendukung tesis sang penulis.<br><br>3.Penegasan Ulang Pendapat<br>Ini merupakan bagian akhir dari \nsebuah teks eksposisi yang berupa penguatan kembali atas pendapat yang \ntelah ditunjang oleh fakta-fakta dalam bagian argumentasi. Pada bagian \nini pula bisa disematkan hal-hal yang patut diperhatikan atau dilakukan \nsupaya pendapat atau prediksi sang penulis dapat terbukti.<br>\nContoh:<br>\u201cBesarnya potensi Indonesia dan sempitnya momentum yang \nsedang kita lalui saat ini. Apabila potensi itu tidak diwujudkan dalam \naksi dan momentum yang baik dilewatkan begitu saja karena kita begitu \nasyik denga urusan lain, prediksi para investor tersebut tidak akan \nmenjadi kenyataan.\u201d<br>Jadi dapat disimpulkan bahwa struktur teks eksposisi memiliki kesinambungan secara berurutan.<br><br>Karakteristik Teks Eksposisi<br><br>1.Penggunaan Pronomina<br>Pronomina ini biasanya digunakan dalam menyatakan pendapat.<br>Pronomina\n yang sering digunakan seperti kita, kami, dan saya. Terlebih kata \npronomina saya banyak digunakan ketika menyatakan pendapat pribadi.<br><br>2.Menggunakan konjungsi<br>Konjungsi yang banyak digunakan adalah\n \u201cpada kenyataannya\u201d, \u201ckemudian\u201d, dan \u201clebih lanjut\u201d. Konjungsi tersebut\n digunakan untuk menghubungkan fakta-fakta supaya fakta-fakta yang \ndisajikan runtut.<br><br>3.Argumentasinya satu sisi<br>Yaitu sisi yang mendukung atau sisi yang menolak.\n<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "paham-liberalisme-muncul-pertama-kali-di-negara-apa-340",
            "question": "Paham liberalisme muncul pertama kali di negara apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Liberalisme pertama kali dikenalkan oleh negara Inggris yang dikaitkan oleh alam pemikiran yang disebut zaman pencerahan atau aukflarung yang menyatakan bahwa manusia memberikan penghargaan dan kepercayaan besar kepada ratio karena ratio dinilai sebagai kekuatan yang menerangi segala sesuatu di dunia ini dan manusia bias banyak berbuat berdasarkan ratio yang dimilikinya. </span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut saya di prancis,maaf kalau salah <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aktivitas-keluarnya-magma-sampai-di-permukaan-bumi-disebut-288",
            "question": "Aktivitas keluarnya magma sampai di permukaan bumi disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aktivitas tersebut bisa disebut\u00a0ekstrusi magma",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>aktivitas keluarnya magma sampai di permukaan bumi disebut\u00a0<u>Ekstruksi Magma</u><br><br><br>NB :\u00a0Nah kalau aktivitas magma dibawah permukaan bumi disebut\u00a0<u>Instruksi Magma</u></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pantun-anekdot-tentang-pendididkan-265",
            "question": "Pantun anekdot tentang pendididkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span><strong>Contoh Anekdot Lucu Pendidikan:</strong><br><br><strong>TANDA ORANG PINTAR</strong></span><br>\u201canak-anak tanda orang pintar apa?\u201d guru bertanya<br>\u201crajin baca dan nulis, bu!!!\u201d jawab anak anak<br>\u201cbagus-bagus\u201d puji guru<br>\u201crajin nyontek bu\u201d jawab amir<br>\u201clah kok, gitu mir\u201d tegur guru<br>\u201cbuktinya kita nyontek buat kapal, ahirnya kita pintar buat kapal\u201d betulkan, bu\u201d<br>\u201cbetul juga, kamu mir\u201d jadi anak anak rajinlah nyontek\u201d guru berkata<br>\u201casiiiik, besok ulangan kita bisa nyotek\u201d jawab anak anak gembira.<br>\u201cbukan, yang model itu\u201d seru guru sambil megang jidat.<br><br><strong>PANTUN:</strong><br></span><span>Tanam padi di tengah sawah\u00a0<br>Sawah subur selalu basah\u00a0<br>Pagi hari pergi sekolah\u00a0<br>Sore hari ke madrasah<br></span><span><br>Buah duku dari Palembang\u00a0<br>Pulau Bali mashur mangganya\u00a0<br>Baca buku janganlah jarang\u00a0<br>Sebab buku jendela dunia<br></span><span><br>Kain tenun dari Sumbawa\u00a0<br>Kain batik dari Pekalongan\u00a0<br>Jika ingin jadi mahasiswa\u00a0<br>Sekolah Dasar jangan diabaikan<br></span><span><br>Tinggi batang pohon jambu\u00a0<br>Tumbuh di sisi pohon mangga\u00a0<br>Engkau dan aku adalah satu\u00a0<br>Bersahabat dalam suka duka<br></span><span><br>Merah warna buah tomat\u00a0<br>Membuat sayur terasa nikmat\u00a0<br>Beta ingin mencari sahabat\u00a0<br>Agar hidup punya manfaat<br></span><span><br>Gajah perang melawan gajah\u00a0<br>Seekor pelanduk mati di tengah\u00a0<br>Jika kau tiada masuk sekolah\u00a0<br>Ayah bunda pastilah resah<br></span><span><br>Pohon ceri subur tumbuhnya\u00a0<br>Petik buahnya masukkan kantong\u00a0<br>Saling memberi saling menerima\u00a0<br>Saling bantu tolong menolong</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pendapatmu-tentang-ujian-nasional-apakah-kamu-setuju-beri-arg-498",
            "question": "Apa pendapatmu tentang ujian nasional apakah kamu setuju beri argumen yang logis !!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya karena Ujian Nasional untuk mengukur seberapa jauh kemampuan dan prestasi kita selama SD<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut saya,ada baiknya UN dihapuskan,karena itu hanya akan membuat siswa cenderung stres dan susah berpikir. dan juga dengan UN banyak para siswa melakukan contekan yg MEMALUKAN",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saya-minta-tolong-dibuatkan-kalimat-esai-dengan-tema-kenakalan-r-799",
            "question": "Saya minta tolong, dibuatkan kalimat esai dengan tema kenakalan remaja.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Masa remaja, adalah masa dimana seorang manusia sedang berada dalam pencarian jati dirinya, ingin mengenal siapa dirinya sebenarnya. masa remaja adalah saat manusia sedang mengalami masa pubertas.<span>\u00a0biasanya remaja ingin mencoba segala suatu yang baru dalam hidupnya, dengan\u00a0muncul berbagai macam gejolak emosi dan keingintahuan.</span><br><br>Kenakalan remaja adalah pelampiasan masalah yang dihadapi oleh kalangan remaja yang tindakannya menyimpang. Menurut ahli sosiologi Kartono, Kenakalan Remaja atau dalam bahasa Inggris dikenal dengan istilah juvenile delinquency merupakan gejala patologis sosial pada remaja yang disebabkan oleh satu bentuk pengabaian sosial. Akibatnya, mereka mengembangkan bentuk perilaku yang menyimpang. Sedangkan menurut Santrock \u201cKenakalan remaja merupakan kumpulan dari berbagai perilaku remaja yang tidak dapat diterima secara sosial hingga terjadi tindakan kriminal.\u201d<br><br>kenakalan remaja adalah sebagian kecil dari akibat dari globalisasi. pada akhirnya banyak masyarakat yang resah terhadap adanya kenakalan remaja. bentuk kenakalan remaja pun bermacam macam misalnya merokok, narkoba,\u00a0tawuran,\u00a0cara berpakaian yang kurang sopan bahkan melakukan tindakan kriminal yang dapat merusak moral para remaja. hal itu tentunya merugikan dirinya dan dan orang lain. penyebab terjadinya kenakalan remaja pun beragam contohnya pergaulan yang tidak baik, media massa bahkan penyebabnya bisa dari kurangnya kasih sayang dari keluarga.\u00a0<br><br>oleh karena itu penyelesain yang tepat adalah\u00a0para orang tua harus menjaga anaknya agar tidak terjerumus dalam kenakan remaja dengan cara memberi kasih sayang yang lebih tetapi tidak overprotective, kemudian memilih teman yang dapat memberi dampak positif bagi dirinya. pembekalan agama juga penting dalam membentuk moral dan akhlaknya. selain itu perlu adanya motivasi dalam diri untuk tidak terjerumus dalam kenakalan remaja.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}